戴耀廷又有新搞作 - 風雲計畫

2019區選「風雲計劃」
（港大法律系副教授 戴耀廷）

若民主派在2021年選委會席位能由300多個增至500多個，就會令中共再難操控2022年的特首選舉，有可能迫使中共改革現行制度以達真普選。要達這目標，最重要是取得選委會第四界別政界中港九各區議會、新界各區議會的57個及60個選委席位。要奪得這關鍵性的117個選委席位，民主派就要在 2019年區議會選舉中，在港九、新界分別贏得105個、112個或以上的民選議席。

現在民主派在區議會431個民選議席中，只取得100多個，要翻一番，絕對不容易。第一個難關是過去選民對區議會與立法會的考慮很不同。在區議會選舉，選民較着重候選人在區內服務的經驗，較少看政治理念。因建制派擁有大量資源，民主派難以抗衡，故一直以來區議會大部份民選議席都落在建制派手中。

但自2016年立法會選舉及選委會選舉開始，不少選民已掌握了策略投票的思維，不只看候選人個人的背景、政綱、往績，更看投票能否產生更長遠、更宏觀的政治結果。只要能把策略投票思維也引入2019年的區議會選舉，讓選民看到這次投票，不單是選出能在該區服務的區議員，更可能改變特首的選舉制度，有機會為香港帶來真普選，是有機會突破這難關的。

比較上屆區議會、立法會選舉的結果，假設同區選民在2019年區議會選舉有一定的數量會策略投票，按 2016年立法會選舉的意向來投票，要奪取117個選委席位就有機會了。當然這涉及民主派需與本土派做好協調。除四個港島區的區議會（中西區、灣仔、東區及南區）外，非建制派在其他區議會都有機會取得壓倒性勝利。

第二個難關，就是要有300名以上非建制派人士願意參選。假設現任的非建制派區選員都會爭取連任，還欠近200人。雖然有策略投票，但民主派候選人也必須向選民展示充份決心與能力去服務社區。即使資源不及，若能有一群中產專業人士，在各區組合起來參選區議會，以團隊方式及建立全港性品牌參與區選，就好像民主派在選委會選舉中，那會產生相當大的協同效應，大大增加成功的機會。

若要參選區議會，由現在開始的兩年時間就要開始落區，如當選就要在區內起碼服務四年，加起來就要投資共六年時間，那是一項相當大的生命投資。若真能有300名民主人士願為此付出，就有可能為香港民主發展帶來突破性的改變，風雲必湧現於香江。這計劃可稱為「風雲計劃」，參選區議會的民主人士就是「風雲戰士300」。

由現在開始，就要開始籌募經費、招募及培訓風雲戰士，以應付2019年那場大戰。

我屌你老母依條撚頭專心教書好嗎

算鳩數啦

姐係條濕９戴妖繼續支持2022有小圈子，繼續參加小圈子

宜家已經有泛民區選聯盟啦喎，佢地會有興趣玩你檔野？

雷動完就風雲 下一個會係咩

風起雲動拳

成也風雲

留名

我入嚟睇gif

窮人生仔

矮撚基因

有能力協調到唔撞區咪得
大把區主動當選都唔擺資源落去打 寧願同其他泛民撞

民主黨

戴妖幾時釘蓋

新西馮檢基, 我記一世呀呢條柒頭
屌佢老母臭閪玩空降
無票就一早死撚開啦

摩訶無量喎
共產黨唔撚驚

更進一步玩謝港豬民主，梗係"中華英雄"啦屌！！！！

到底依件史前廢物幾撚時死

瘋雲

重點係叫你送錢比佢使

其實佢啲計劃幾好,但無乜可能實踐

理論黎講無錯

但點去 achieve 係一個難題

btw 樓上果理一見係戴耀廷講就唔理三七廿一就屌 （其實我估無論邊個講咩佢地都會屌）

條友係老mk定老中二

篇文講乜我無睇 入黎純粹為左睇呢張圖

樓上班柒頭有咩方法對抗共匪呀咁
繼續上連登念力爭取真普選

咩窮人生仔

唔講其他，唔好搞風雲兩隻字得唔得
我已經比謝天華套瘋暈搞到我有陰影

培訓招募，上次咪出咗一堆所謂傘兵囉

本土掟磚又話暴力冇目的 又怕坐
唔通你肯拎支ak上天安門咩
上面泛民有計劃理論又屌人鳩做投共(當然有大部分泛民真係
咁點呀 繼續返工等金仔炸撚到共產黨倒台呀?

係個名同戴生個人既問題姐
但係令到
1. 每區都有非保皇既人，阻止保皇自動當選
2. 盡量唔撞區，減少保皇勝率
係應該要做

講啲老母係女人既道理
又唔講點去做
傻鳩都識啦

簡單多票制明明有利民主派但好多人懶得投票/因為建制議員有資源做到嘢 所以建制唔自動當選都贏到
但當同政治掛返勾 區選立會化 有得贏都唔出奇

理論上係咁
但係有啲區好撚多廢老同辣殺師一早埋哂邊
唔係話派條友出黎就得
利申 廢老區議會選區

咁快叫人課金

一陣課金班友俾ICAC用Cap554告就好笑

support風雲

lm

屌你戴妖仆街死啦 雷動仲雷唔撚夠啊 屌你老母

有無人搵燒山燈燈佢, 睇下戴耀廷同燈神邊個西利D

突發

窮人 ver.

撞區咪又係逼你走,屈你係鬼鎅票

Show Blocked User - 戴耀廷

其實我覺得佢提議係唔錯
點都要有一個集體方案去對抗建制派
唔通你想投就投咁咪又係建制贏哂
人地一車車咁配票呀
只係佢失去左公信但佢個提議係有利

佔領中環，正式啓動

又一廂情願，問過班大黨未？

呢條撚樣係咪痴線架，諗埋d9名好似小學生咁，玩遊戲咩

佢講既野絕對正確 但戴教授唔受歡迎姐
不過戴教授之前推佔中 推雷動都好撚大回響

中華英雄Benny Tai

屌你老母戴妖幾時死？

其實戴妖個雷動都係成功
立法會選舉幫犯民攞盡議席，而且踢走佢哋認為最篤眼篤鼻嘅熱狗、教主

客觀嚟講，晒咗好多票喺朱凱迪度，整死咗李卓人添。

你雷動雷撚死新西仲好意思再提策略選民？我屌你老母啦！

何況到時比你地拎到選委啦咪又係拎黎比你地尸位素餐，打壓異己，我何苦幫你作嫁衣裳？

個協調機制啲條約本身就on9，
新人跟足嘅話，基本上唔使玩。

雲無痕 來去若霧 將背影鋪血路
未似風不息 搖蕩了劫數
Woo Wo woo woo

雷動風雲
下次叫咩

下次無左仲玩撚咩